<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Worgen</title><link>https://ryandoren.github.io/</link><description>About LoveIt Theme</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ryandoren.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>卡拉瓦乔《圣马太蒙召》</title><link>https://ryandoren.github.io/the-calling-of-saint-mathew/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://ryandoren.github.io/the-calling-of-saint-mathew/</guid><description>前言 人们或许听说过 《马太福音》📕，也听说过 “马太效应”。但是，关于【马太】这个人，却知之寥寥。【圣马太】(Saint Matthew) 是基督耶稣的十二使徒之一，也是第一卷福音书的作者。在成为耶稣的门徒之前，犹太人马太是迦百农的一名税吏💰，他终日坐在罗马税关之上，招呼着过往的人们缴税。而 “马太效应” 则出自 《新约·马太福音》 中的一句话：
凡有的，还要加倍给他叫他多余；没有的，连他所有的也要夺过来。
马太受耶稣感召的场景成为后世艺术家们津津乐道的题材。在 《马太福音》 中，对这个命运转变时刻的记录十分简略：
耶稣从那里往前走，看见一个人税吏，名叫利未，坐在税关上，就对他说，你跟从我来。他就起身跟从了耶稣。
【卡拉瓦乔】非常认同其中的思想，因为自身性格和相关经历，他很擅长刻画某种可能的==救赎==，这种救赎落在最不可能、最顽固的==罪人==身上。这幅画中，他描绘的是自己的本性，是自己熟悉的人物，是罗马现实生活中的场景，因而当时的看画人也会觉得，卡拉瓦乔的这幅画连接了历史与当下，也连接了平凡与神圣。
画面整体 卡拉瓦乔并没有沿用圣经中所描述的地点，而是创造性地把场景设置在一个阴暗的角落里，我们很难分辨这是室内还是室外，或许是破旧的酒馆，甚至可能是赌场的一隅。他将圣马太蒙召这一瞬间表现为一种==近乎无声的、戏剧性的叙述==，仿佛一切动态都在一瞬间被定格。收税人【利未】（Levi，圣马太成为使徒之前的名字）和他的四个随从围坐在一张桌子旁，桌上随意散落着金币，他们似乎正在专心致志地数着当天的收入。
突然，一束光自右上角射入，照亮了这群人；顺着光源的方向，我们就能看见耶稣——他与【圣彼得】一同进入，身着古旧的袍子，赤裸双脚，看上去与凡人别无二样，唯有 ==头顶的光环==暗示着他的神性😇。他 ==右手==召唤马太的手势，仿佛由于无力和疲倦而显得更加具有神的力量，引人注目。马太对这两位陌生人的闯入感到惊讶Σ(っ °Д °;)っ，也可能是被突然射入的强光炫得眼花缭乱。他身体后倾，用 ==左手==指了指自己👈，好像在说，“谁？我？”，而他的 ==右手==仍停留在正在数着的金币上，还没来得及反应。圣彼得也指向马太，同时转身对着耶稣，似乎在问：“是他吗？”🤔“对，就是你，马太！”这三个人的手势让画面上的故事顿时生动起来，也将马太从世俗生活中剥离出来，从此税吏利未成为圣徒马太。 这样的场景好似现代电影中的一个镜头📽️，充满了戏剧性和紧迫感，它也是卡拉瓦乔作品最具代表性的风格，让观众仿佛置身画中，切身感受到当时的气氛。
细节解读 桌子左边的数金币者 首先，我们来打量一下左边这两个头也不抬，一心数着金币的人。其中一个年长一些的，半弓着腰，眉头紧锁，严肃地抿着嘴。耶稣的圣光照得他那顶着稀稀疏疏银发的脑门子闪闪发光。他用手扶了扶眼镜，极力想数清桌上金币的数目，仿佛心里面在盘算着自己能分到多少银两。他在视力和道德上都是极其短视的。 另一位坐在桌子最左侧、低着头的小伙，眼睛死死地盯着桌上的金币，双肘将身体撑在桌子边缘，左手支在右臂后方，右手轻轻搭在桌上，整体呈现出蠢蠢欲动的状态，好像下一秒就要伸手去拿金币。这两个人如此关心数钱，以至于他们甚至没有注意到耶稣的到来，他们对基督的漠视剥夺了他们获得永生的机会。
某些艺术史学家认为，这两个人物可能在某种程度上受到了【小汉斯·霍尔拜因】 (Hans Holbein the Younger) 的启发✨。在荷尔拜因的 ==木版画《死亡之舞》之十一《赌徒》== 中，三名赌徒坐在桌子旁边，死神和魔鬼为了抢夺中间这名赌徒而产生了争执，左边的这一位似乎在替他的同伴向死神说情，而右边的这一位则闷着头计算着账目，丝毫未注意到死神和魔鬼正在夺取他的朋友。这幅画以一种类似黑色幽默的手法，生动地讽刺了右边这位赌徒对金钱的痴迷，以致于完全忽视了死神和魔鬼的降临。
桌子右边的年轻男孩 桌子右边的两个男孩确实对耶稣的到来做出了回应。面向我们的、稍显年轻的这一个，粉嫩的小脸蛋被圣光照得通亮，他目不转睛地看着两位“不速之客”，下意识地靠向了马太，以寻得一丝安全感。他的手臂搭在马太的肩膀上，好像在说：“大哥，这两个人是不是来找你的啊？”
实际上，正脸面向我们的男孩，是卡拉瓦乔非常喜爱的一名男模特， ==【马里奥·明尼蒂 】(Mario Minniti)==，他曾在卡拉瓦乔的多幅作品中出现过，包括：
《捧着水果篮的男孩》，1593， Boy with a Basket of Fruit 1593 《算命者》，1594 &amp;amp; 1599，The Fortune Teller 1599 《老千》，1594, 两个人物同一个模特，Cardsharps 1594 《音乐家》，1595，两个人物同一个模特Musicians 1595 《酒神巴库斯》，1596，Bacchus 1596 《被蜥蜴咬伤的男孩》，1596，Boy Bitten by a Lizard 1596 《鲁特琴演奏者》，1596，柏明顿庄园版，The Lute Player 1596, Ex-Badminton House, Gloucestershire 《鲁特琴演奏者》，1596，Wildenstein版，The Lute Player 1596, Private Collection.</description></item><item><title>Gatech CS 1301</title><link>https://ryandoren.github.io/gatech-cs-1301/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Author</author><guid>https://ryandoren.github.io/gatech-cs-1301/</guid><description>Course Outline Unit 1 Computing: the basic principles of working with computers. Programming: the general workflow of writing and running programs. Writing code, compiling it, executing it, and evaluating the results. Debugging: the process of finding and fixing errors in your programs. Unit 2 Procedural Programming: The general idea of writing sequences of instructions for the computer to perform. Variables: Creating and modifying data in our programs.</description></item></channel></rss>